警突加條件 圖嚇走蒙面集會者

警突加條件 圖嚇走蒙面集會者

部份參加造勢大會的市民無懼蒙面惡法，照戴口罩集會。

【本報訊】遮打花園昨晚舉行的「香港人權法造勢大會」是本港實施蒙面法後，首次獲警方發出不反對通知書的公眾集會，但集會開始前幾小時警方臨時增加條件，要求主辦單位提醒參與者不可蒙面。不少網民質疑警方有意阻嚇市民，壓低集會人數。

集會申辦人劉頴匡表示，昨日下午突接獲警方通知，不反對通知書新增一項條件，規定主辦單位有責任提醒參與者不可使用蒙面物品，違例可罰款2.5萬元及監禁一年。不少網民都質疑警方有意阻嚇市民，企圖壓低集會人數，但認為只要蒙面的人數夠多，警方亦難以執法。

相關新聞：霍利：港陷警察國家狀態

部份人無懼惡法照戴口罩

晚上集會開始時，大會按規定在台上提醒，《禁止蒙面規例》適用於合法集會，但台下參加者即高叫「蒙面無罪，立法無理」口號。會場內亦有人派發口罩，聲稱身體不適的人有權戴口罩。

不少戴了口罩的參加者直認戴口罩是要無聲抗議蒙面法，有市民則表示戴上口罩是因為感到不適，但對政府繞過立法會引用緊急法訂立蒙面法亦感到不滿。一名戴口罩市民則指戴口罩是想保護自已，因為自己工作需要回內地，擔心日後會秋後算賬。

■記者麥志榮

上一則
上一則
13萬香港人反抗 坦克車前不退縮 促美通過《人權法》

下一則
下一則
霍利：港陷警察國家狀態

霍利：港陷警察國家狀態
克魯茲：撐港人符美利益
歐議會代表晤泛民 籲示威者區選前休戰
示威者圖阻警車 防暴極速拉人
now車長後腦中彈 帶署遭10警私刑
議員轟投訴課代刑事調查
警暴肆虐 記者屢被針對
防暴收隊狂向市民噴椒
汽油彈襲警署 兩青年被捕
醫生遭濫捕 同袍高呼放人
公院檢查被捕女私處 女警拒迴避
警誇大土製炸彈威力 專家：難致損傷
防暴槍擊民居 爆窗戶索償
黃大仙沙田路邊撿79汽油彈
休班警傳再獲派胡椒噴霧
警察宿舍獲高院頒令禁滋擾
政府研委任紀律部隊做特務警
獅山民女像遭破壞後失蹤
中大打氣站撐遇警暴女生
200校友牽手斥漢華禁口罩
知專播剪輯CCTV彥霖死因添謎團
同學悼念︰要讓真相浮出水面
人權組織促開死因庭
資深法醫︰裸屍可疑 警應清楚交代
籲新屋嶺受害人求助
過路遭警毒打 街坊告一哥
紅磡衝突 三青年涉襲警保釋
淘大護旗手被打甩牙 工人控五罪
事主隱名做法罕有
13萬香港人反抗坦克車前不退縮 促美通過《人權法》

之前又話批左不反就可以戴口罩

你睇錯姐

仆街，你咁樣我唔會驚嫁

加拿大先喺呀
呢度喺支那腥港

人地阿蛇話事 吹呀

咩料呀
圍枚加規矩呀

非法集會先，而家你想點就點

嚇你老母咩
現場人咁多 我諗都有一半以上有人帶
證明左人多佢根本吹你唔脹

休班警獲發胡椒噴霧
無監管

Apple 帶口罩就幫眼仔打格
無口罩就直接唔當同路人高清出樣
琴晚有好多無罩參加架

[img][/img]

咁戴左d狗話犯法嘛
冇口罩參加集會合法喎